# Distribution Service

## Сервис, позволяющий создавать рассылки клиентам

***Подробная документация описана в /docs/***

### /docs/
> Страница с Swagger UI с подробным описанием API эндпоинтов

### /client/add/
> Добавление пользователя 
> Принимает: номер телефона пользователя, тэг пользователя и его часовой пояс

### /client/update/
> Изменение любого параметра пользователя
> Обязательно передать id клиента

### /client/delete/
> Удаление пользователя
> Обязательно передать id клиента

### /client/{client_id}/
> Информация о пользователе с id = client_id

### /client/all/
> Информация о всех пользователях

---

### /distribution/add/
> Добавление рассылки
> Принимает: дату и время начала и конца рассылки, текст рассылки, фильтр по коду оператора или по тегу пользователя

### /distribution/update/
> Изменение данных о рассылке
> Обязательно передать id рассылки

### /distribution/delete/
> Удаление рассылки
> Обязательно передать id рассылки

### /distribution/{distribution_id}/
> Информация о рассылке с id = distribution_id

### /distribution/all/
> Информация обо всех рассылках

### /distribution/{distribution_id}/messages/
> Все сообщения, отправленные по рассылке с id = distribution_id

### /distribution/statistics/
> Статистика отправленных/обрабатывающихся/не отправленных сообщений по всем рассылкам

### Запуск
> docker-compose up --build

***Выполнены дополнительные пункты:***
1. Тестирование написанного кода
2. docker-compose для запуска всех сервисов одной командой
3. /docs/ - документация Swagger UI
4. Организована обработка ошибок и откладывание запросов при неуспехе для последующей повторной отправки.
5. Подробное логгирование 